---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.33.0
date: 2017-04-08
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Baloo

- Додано опис команд (balooctl)
- Реалізовано пошук і у каталогах, які представлено символічними посиланнями (виправлено ваду 333678)

### BluezQt

- Створено тип пристроїв для пристроїв із низьким енергоспоживанням

### Додаткові модулі CMake

- Визначено кореневу теку qml як теку спільного використання (share) у теці префікса
- Забезпечено сумісність ecm_generate_pkgconfig_file із новим cmake
- Реалізовано реєстрацію параметрів APPLE_* лише якщо виконується if(APPLE)

### KActivitiesStats

- Додано шаблони до тестової програми
- Реалізовано належне пересування записів до бажаної позиції
- Реалізовано синхронізацію перевпорядковування з іншими екземплярами моделі
- Якщо порядок не визначено, реалізовано упорядковування записів за ідентифікатором

### Інструменти Doxygen KDE

- [Мета] Змінено супровідника у setup.py

### KAuth

- Реалізовано модуль обробки для Mac
- Додано підтримку завершення роботи KAuth::ExecuteJob

### KConfig

- Очищено список скорочень для читання і запису з kdeglobals
- Усунено зайві повторні отримання областей пам'яті — вилучено зайвий виклик тимчасового буфера

### KDBusAddons

- KDBusService: додано засіб доступу до назви служби D-Bus, яку було зареєстровано

### KDeclarative

- Реалізовано використання з Qt &gt;= 5.8 нового програмного інтерфейсу для встановлення модуля обробки графіки сцени
- Скасовано встановлення acceptHoverEvents у DragArea, оскільки такі події не використовуються

### KDocTools

- meinproc5: реалізовано компонування з файлом, а не з бібліотекою (виправлено ваду 377406)

### KFileMetaData

- Відновлено відповідність PlainTextExtractor типу «text/plain»

### KHTML

- Реалізовано правильне завантаження зображення (із справжньою адресою) на сторінці помилки

### KIO

- Відновлено переспрямовування адрес file:// на smb://
- Реалізовано збереження кодування запиту, якщо використовується проксі-сервер HTTP
- Оновлено агенти користувача (Firefox 52 ESR, Chromium 57)
- Реалізовано обробку і обрізання рядку показу адреси, пов'язаного із описом завдання. Реалізовано запобігання надмірному показу даних під час включення адрес до сповіщень графічного інтерфейсу.
- Додано KFileWidget::setSelectedUrl() (виправлено ваду 376365)
- Виправлено режим збереження KUrlRequester додаванням setAcceptMode

### KItemModels

- Додано згадку щодо нового QSFPM::setRecursiveFiltering(true), який робить KRecursiveFilterProxyModel застарілим

### KNotification

- Усунено вилучення сповіщень з черги під час запуску служби fd.o
- Різноманітні адаптації до платформи Mac

### KParts

- API dox: додано пропущену нотатку щодо виклику setXMLFile з KParts::MainWindow

### KService

- Усунено повідомлення у терміналі «Not found: ""»

### KTextEditor

- Відкрито доступ до програмного інтерфейсу додаткових внутрішніх функціональних можливостей перегляду
- Заощаджено багато викликів розподілу пам'яті для setPen
- Виправлено ConfigInterface KTextEditor::Document
- Додано пункти шрифту та інтерактивної перевірки правопису у ConfigInterface

### KWayland

- Додано підтримку wl_shell_surface::set_popup і popup_done

### KWidgetsAddons

- Реалізовано підтримку збирання з qt без увімкнених можливостей доступності
- Виправлено помилковий розмір шрифту, якщо викликано animatedShow з прихованим батьківським записом (виправлено ваду 377676)
- Виправлено символи у KCharSelectTable
- Увімкнено усі панелі у діалоговому вікні тестування kcharselect

### NetworkManagerQt

- WiredSetting: реалізовано повернення autonegotiate, навіть якщо його вимкнено
- Реалізовано запобігання визначенню сигналів у glib2 за допомогою Qt
- WiredSetting: реалізовано можливість встановлення режимів speed і duplex, лише якщо вимкнено автоузгодження (виправлено ваду 376018)
- Реалізовано встановлення значення автоузгодження false для дротових мереж

### Бібліотеки Plasma

- [ModelContextMenu] Використано Instantiator замість повторювача і зміни батьківського елемента
- [Календар] Реалізовано стискання і пропускання назв тижнів, як це вже зроблено для днів (виправлено ваду 378020)
- [Пункт піктограми] Реалізовано враховування властивості «smooth»
- Реалізовано встановлення неявного розміру за розміром джерела для джерел адрес image/SVG
- До контейнера додано нову властивість для режиму редагування
- Виправлено maskRequestedPrefix, якщо префікс не використовується (виправлено ваду 377893)
- [Меню] Гармонізовано розташування openRelative
- Реалізовано клавіатурні скорочення (Alt+літера) для більшості контекстних меню (виправлено ваду 361915)
- Реалізовано засоби керування Плазмою на основі QtQuickControls2
- Реалізовано обробку applyPrefixes із порожнім рядком (виправлено ваду 377441)
- Реалізовано справжнє вилучення кешів старих тем
- [Інтерфейс контейнера] Реалізовано відкриття контекстних меню у відповідь на натискання клавіші «Menu»
- [Тема Плазми Breeze] Поліпшено накладні піктограми дій (виправлено ваду 376321)

### Підсвічування синтаксису

- TOML: виправлено підсвічування керівних послідовностей у рядках
- Оновлено підсвічування синтаксису Clojure
- Декілька оновлень у синтаксичних конструкціях OCaml
- Підсвічування файлів *.sbt як коду scala
- Реалізовано використання засобу підсвічування QML для файлів .qmltypes

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
